<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kubernetes on Taras Sheremeta</title>
    <link>https://sheremetat.dev/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in Kubernetes on Taras Sheremeta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2020 19:08:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sheremetat.dev/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Випуск #16: Не тільки про Golang: хто такий fullstack девелопер?</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Два слова про статистику і про методи тлумачення результатів статистичних досліджень Чи треба гоферу знати фронтенд? Хто такий fullstack девелопер і чому за ними майбутнє? Чому фулстак-2020 це не тільки бек і фронт, а ще і Docker, Kubernetes, DevOps, AWS? Запитання від Junior Go Developers: як менеджити групу паралельно запущених goroutines (про sync/errgroup і worker pool)? Запитання для співбесіди senior інженера: як ви оптимізуєте запити в базу даних (explain, profiler)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #14: Хроніки карантинного режиму і Kubernetes</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e5/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e5/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Хроніки карантинного режиму: нове крісло і готовий домашній офіс, розчехлив PS4 Чи готові ми до повного remote? Як воно бути менеджером remote? Все залежить від того як у вас побудовані процеси в offline&amp;lt; Трохи філософських думок про тернарний оператор і запашок від коду з else операторами Кодив на Go Pet Project, але більше конфігурував СІ/CD -Kubernetes змінив правила гри? Десь ми це вже бачили&amp;hellip; :) Книга випуску Shape Up: Stop Running in Circles and Ship Work that Matters&amp;quot; від Basecamp Підглядаючи за дорослими, завів собі Patreon і оновив канал в Telegram&amp;lt;    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
