<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>software on Taras Sheremeta</title>
    <link>https://sheremetat.dev/tags/software/</link>
    <description>Recent content in software on Taras Sheremeta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 May 2020 19:08:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sheremetat.dev/tags/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Випуск #16: Не тільки про Golang: хто такий fullstack девелопер?</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 19:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:&#xA;Два слова про статистику і про методи тлумачення результатів статистичних досліджень Чи треба гоферу знати фронтенд? Хто такий fullstack девелопер і чому за ними майбутнє? Чому фулстак-2020 це не тільки бек і фронт, а ще і Docker, Kubernetes, DevOps, AWS? Запитання від Junior Go Developers: як менеджити групу паралельно запущених goroutines (про sync/errgroup і worker pool)? Запитання для співбесіди senior інженера: як ви оптимізуєте запити в базу даних (explain, profiler)?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Випуск #10: Новий сезон подкасту і новий Pet Project</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e1/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 17:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e1/</guid>
      <description>Рік на новій роботі: Golang тепер основна, висновки після року використання Traefik рулить Домашній проект заглох. Новый Pet Project цього разу серйозно. проект на Indie Hackers landing page https://pe360.online/ Вибір бази даних та побудова архітектури. Порти і адаптери: гексагональна архітектура Ports-And-Adapters / Hexagonal Architecture Подкаст Подлодка про DDD Книга випуску про вади команди Пaтpiк Лeнcioнi &amp;ldquo;П&amp;rsquo;ять вaд у poбoтi кoмaнди. Icтopiї peaльниx викликiв тa пepeмoг&amp;rdquo; Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
