<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Golang on Taras Sheremeta</title>
    <link>https://sheremetat.dev/tags/golang/</link>
    <description>Recent content in Golang on Taras Sheremeta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 May 2020 20:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sheremetat.dev/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Випуск #17: Для чого нам курси, менторство і про ускладнення простих речей</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e8/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 20:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e8/</guid>
      <description>Випуск вийшов рекордним за тривалістю. Сьогодні говоримо про:
 Для чого потрібні курси? Як працює програма менторства в компанії, як її запустити та як після цього втримати працівників Мікросервіси більше не потрібні? Неоднозначно про GraphQL і ускладнення простих речей додатковими рівнями абстракції Різні типи Enterprise API (Public API, Private API, Partner API) Серіал &amp;ldquo;Devs&amp;rdquo;    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes
Допомога подкасту на Patreon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #16: Не тільки про Golang: хто такий fullstack девелопер?</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e7/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Два слова про статистику і про методи тлумачення результатів статистичних досліджень Чи треба гоферу знати фронтенд? Хто такий fullstack девелопер і чому за ними майбутнє? Чому фулстак-2020 це не тільки бек і фронт, а ще і Docker, Kubernetes, DevOps, AWS? Запитання від Junior Go Developers: як менеджити групу паралельно запущених goroutines (про sync/errgroup і worker pool)? Запитання для співбесіди senior інженера: як ви оптимізуєте запити в базу даних (explain, profiler)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #15: Golang спецвипуск за мотивами менторських сесій</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e6/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 21:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e6/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Переніс подкаст на новий хостинг, Telegram GitHub is now free for teams - переніс туди свій Pet Project. Кінець для Bitbucket? Інтерфейси в Go: dependency injections, Liskov substitution principle, приймай інтерфейс на вхід - повертай структуру, інтерфейс на стороні консюмера, не потрібно дублювати інтерфейсом свою структуру (це вам не Java) Запитання від Junior Go Developers: чи потрібно тестувати приватні методи (про юніт та інтерейшн тести з коробки)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #14: Хроніки карантинного режиму і Kubernetes</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e5/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 18:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e5/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Хроніки карантинного режиму: нове крісло і готовий домашній офіс, розчехлив PS4 Чи готові ми до повного remote? Як воно бути менеджером remote? Все залежить від того як у вас побудовані процеси в offline&amp;lt; Трохи філософських думок про тернарний оператор і запашок від коду з else операторами Кодив на Go Pet Project, але більше конфігурував СІ/CD -Kubernetes змінив правила гри? Десь ми це вже бачили&amp;hellip; :) Книга випуску Shape Up: Stop Running in Circles and Ship Work that Matters&amp;quot; від Basecamp Підглядаючи за дорослими, завів собі Patreon і оновив канал в Telegram&amp;lt;    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #13: Коронавірус та інші відсебеньки</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e4/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 16:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e4/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Я вже і боюсь говорили про регулярність цього подкасту COVID-19: Work from home на постійній основі, Держава в смартфоні і вчителі онлайн, Ми стоїмо на порозі великих змін Тестове завдання з роботи - перевірка себе Ми неправильно вчимося. Ми розучилися вивчати тему - ми шукаємо готові рішення і тому як правило пропускаємо вступні розділи книг і курсів. Я для себе вирішив після прочитання книги чи курсу робити курсовий проект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #12: KPI, Agile і холіваримо про Go</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e3/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e3/</guid>
      <description>У випуску говоримо про:
 Чого мені не вистачає в Go:  Map/Reduce і map(), reduce(), filter() функції в slice і map Generics Named parameters Ternary operator async/await checked exceptions   Архітектура системи: AWS stack vs no vendor lock  DevOps driven architecture serverless architecture і vendor lock   Роздуми про КРІ  М.Дорофеев Шухарт, 6-сигма и люди снежинки с руками из жопы (Скрамомер и канбанометр) М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #11: Про Kafka Summit 2019 и Квантовий Комп&#39;ютер</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s2e2/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s2e2/</guid>
      <description>Kafka тепер база даних? За мотивами Kafka Summit 2019: Why I Recommend My Clients NOT Use KSQL and Kafka Streams Стримінг і батч процессінг: є різниця. Обробка даних по одному чи &amp;ldquo;пачками&amp;rdquo;, подорожі в часі при обробці історичних даних. Принцип «KISS» Новини мого pet project: React vs Angular очима бекендера Дейв Чейні про internal packages Починайте уявляючи кінцевий результат Квантовий комп&amp;rsquo;ютер тоді і зараз Книга випуску Jyotiswarup Raiturkar Hands-On Software Architecture with Golang Відповідь на питання про Го в Україні    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #9: Go2, Менторство, Відміна GraphQL</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s1e9/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 15:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s1e9/</guid>
      <description>Сьогодні говоримо про таке:
 Go1.11 та Go2 нарешті dependency management і джерерики Швидкість чи якість - як знайти баланс Менторство як воно Pet project - GraphQL поки відміняється Різноманіття повинно бути одноманітним - будуємо API Web сервісу Книга випуску “Сила інтровертів. Тихі люди у світі, що не може мовчати&amp;quot;    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes
Допомога подкасту на Patreon
Я в соціальних мережах:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #8: Ламповий Pet Project</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s1e8/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 12:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s1e8/</guid>
      <description>Після піврічної перерви до вашої уваги восьмий випуск мого подкасту! Сьогодні говоримо про таке:
 Мікросервіси - коли і як. Антипатерни мікросервісів Як розділити функції між бекендом і фронтендом Почав писати ламповий pet project на Golang Офіційний mongo-go-driver ще не фонтан - mgo наше все Кілька слів про Definition-Of-Ready Книга випуску Чорний лебідь Насіма Талеба    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes
Допомога подкасту на Patreon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Створюємо простого Slack бота на Go</title>
      <link>https://sheremetat.dev/blog/%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%94%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-slack-%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-go/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/blog/%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E%D1%94%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-slack-%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-go/</guid>
      <description>Вступ З мовою програмування Go я почав працювати відносно недавно і тепер розширюю площину її застосування. Традиційно, я почав з розробки мікросервісів, наступним етапом були децентралізовані програми та блокчейн на основі бібліотеки IPFS. Тепер я спробував написати свого простого бота для меседжера Slack. Результатом став цей простий тюторіал. Сподіваюсь, він допоможе комусь із вас написати свого власного бота.
Ідея виникла, коли я випадково натрапив на проект Пятиминутка PHP - бот для Радио-Т на GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випуск #1: Децентралізовані програми та блокчейн</title>
      <link>https://sheremetat.dev/podcast/s1e1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 17:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sheremetat.dev/podcast/s1e1/</guid>
      <description>Записав перший випуск подкасту про децентралізовані програми та блокчейн. Сьогодні я говорив про:
 Golang і для чого він мені Децентралізовані програми - майбутнє нашого інтернету IPFS - A peer-to-peer hypermedia protocol to make the web faster, safer, and more open. Книга Чому нації занепадають?&amp;quot;(Джеймс Робінсон, Дарон Аджемоглу)    Слухайте та підписуйтесь по RSS або в itunes
Допомога подкасту на Patreon
Я в соціальних мережах:
 Goodreads Telegram Twitter Facebook  Music by http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
